% Cria um novo estilo para o cabeçalho e rodapé da página
\makepagestyle{gradualesimplex}
% Configura a linha traçada abaixo do cabeçalho
\makeheadrule{gradualesimplex}{\textwidth}{\normalrulethickness}
% Define o formato do cabeçalho das páginas pares
\makeevenhead{gradualesimplex}{\thepage \hfill \textsc{\color{gregoriocolor}\leftmark} \hfill \phantom{\thepage}}{}{}
% Define o formato do cabeçalho das páginas ímpares
\makeoddhead{gradualesimplex}{\phantom{\thepage} \hfill \textsc{\color{gregoriocolor}\rightmark} \hfill \thepage}{}{}
% Define o formato do rodapé das páginas pares
\makeevenfoot{gradualesimplex}{{\copyright} {\the\year} \hspace{2mm} Laércio de Sousa \hspace{4mm} \raisebox{-0.25\height}{\includegraphics[scale=1]{cc-by-sa-footer.png}} \hfill \texttt{https://linktr.ee/gradualsimples}}{}{}
% Define o formato do rodapé das páginas ímpares
\makeoddfoot{gradualesimplex}{{\copyright} {\the\year} \hspace{2mm} Laércio de Sousa \hspace{4mm} \raisebox{-0.25\height}{\includegraphics[scale=1]{cc-by-sa-footer.png}} \hfill \texttt{https://linktr.ee/gradualsimples}}{}{}
% Aplica o estilo definido acima
\pagestyle{gradualesimplex}

\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}}

\newcommand{\tocchapter}[2][]{%
    \def\FirstArg{#1}
    \chapter*{#2}
    \ifx\FirstArg\empty%
        \phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{#2}\markboth{#2}{}
    \else
        \phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}\markboth{#1}{}
    \fi
}

\newcommand{\tocsection}[2][]{%
    \def\FirstArg{#1}
    \section*{#2}
    \ifx\FirstArg\empty%
        \phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{#2}\markright{#2}
    \else
        \phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{#1}\markright{#1}
    \fi
}

\newcommand{\tocsectioncomplex}[4][]{%
    \def\FirstArg{#1}
    \def\LastArg{#4}
    \section*{{\normalfont\normalsize\color{gregoriocolor}#3} \\[-6pt] #2 \if\LastArg\empty\else \\[-6pt] {\normalfont\normalsize\color{gregoriocolor}#4} \fi}
    \ifx\FirstArg\empty%
        \phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{#2}\markright{#2}
    \else
        \phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{#1}\markright{#1}
    \fi
}

\newcommand{\subsectioncomplex}[4][]{%
    \def\FirstArg{#1}
    \def\LastArg{#4}
    \subsection*{{\normalfont\normalsize\color{gregoriocolor}#3} \\[-5pt] #2 \if\LastArg\empty\else \\[-5pt] {\normalfont\normalsize\color{gregoriocolor}#4} \fi}
}

\newcommand{\Solemnitas}[3][]{\tocsectioncomplex[#1]{#2}{#3}{Solenidade}}

\newcommand{\Festum}[3][]{\tocsectioncomplex[#1]{#2}{#3}{Festa}}
